export default [
  // --- PENJUMLAHAN ---
  {
    question:
      "Doni punya 3 permen. Lalu temannya memberi 2 permen lagi. Berapa jumlah permen Doni sekarang?",
    choices: ["4", "5", "6", "3"],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "4 + 5 = ....",
    choices: ["8", "10", "9", "7"],
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Sinta melihat 2 burung di taman. Lalu datang 4 burung lagi. Berapa jumlah burung di taman?",
    choices: ["6", "5", "7", "4"],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "1 + 6 = ....",
    choices: ["6", "7", "8", "5"],
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Rafi memiliki 5 kelereng. Ia menemukan 3 kelereng di halaman. Total kelereng Rafi adalah?",
    choices: ["7", "9", "8", "6"],
    answer: 2,
  },
  {
    question: "2 + 3 = ....",
    choices: ["6", "4", "5", "3"],
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Di meja ada 4 buku. Ayah meletakkan 2 buku lagi. Berapa jumlah buku di meja?",
    choices: ["5", "6", "7", "4"],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "3 + 6 = ....",
    choices: ["8", "9", "7", "6"],
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Lina memetik 1 apel lalu diberikan lagi 4 apel oleh ibunya. Berapa total apel Lina?",
    choices: ["6", "4", "5", "3"],
    answer: 2,
  },
  {
    question: "2 + 7 = ....",
    choices: ["8", "9", "10", "7"],
    answer: 1,
  },

  // --- PENGURANGAN ---
  {
    question: "Budi punya 7 balon. 2 balon pecah. Berapa balon Budi sekarang?",
    choices: ["5", "6", "4", "3"],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "9 - 3 = ....",
    choices: ["6", "7", "5", "4"],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "Di taman ada 8 kupu-kupu. 5 terbang pergi. Berapa yang tersisa?",
    choices: ["2", "3", "4", "1"],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "10 - 4 = ....",
    choices: ["7", "5", "6", "4"],
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Rina memiliki 6 permen. Ia memakan 1 permen. Berapa permen yang tersisa?",
    choices: ["4", "6", "5", "3"],
    answer: 2,
  },
  {
    question: "7 - 2 = ....",
    choices: ["4", "5", "6", "3"],
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Ada 9 kucing kecil. 3 pergi bermain. Berapa kucing yang tersisa?",
    choices: ["5", "6", "4", "7"],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "8 - 1 = ....",
    choices: ["6", "8", "7", "5"],
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Ibu membawa 5 kantong belanja. 2 kantong diletakkan di meja. Berapa kantong yang masih dibawa Ibu?",
    choices: ["2", "3", "4", "1"],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "6 - 3 = ....",
    choices: ["2", "3", "4", "1"],
    answer: 1,
  },
];
